\chapter{Zaključak i budući rad}
		
	\noindent Zadatak naše grupe bio je razvoj web-aplikacije koja će olakšati koordinaciju rada svih službi za pomoć. Projekt je trajao čitav semestar te je na kraju ispunjen njegov cilj. Provođenje projekta odvijalo se kroz nekoliko faza.\smallbreak
	
	Na početku je bilo potrebno okupiti projektni tim te nakon dobivanja projektnog zadatka osmisliti funkcionalnosti i arhitekturu rješenja te dokumentirati zahtjeve. Provedbom toga postignut je dogovor o pristupu na kojem se temeljio daljnji razvoj projekta. Izrada obrazaca i dijagrama nam je bila važan temelj i smjernica za nastavak rada, pogotovo onim članovima tima koji su bili zaduženi za razvoj \textit{frontenda} i \textit{backenda}. Osim toga, ranim dogovorom i planiranjem svih aspekata zadanog zadatka postigli smo veću efikasnost u kasnijoj fazi projekta koja je sama po sebi donosila razne prepreke.\smallbreak
	
	Sljedeća je faza projekta bila znatno zahtjevnija, odnosno bilo je potrebno ulaganje puno truda i vremena kako bi se mogli riješiti zadani praktični problemi. Trebalo je izraditi preostale UML dijagrame i popratnu dokumentaciju za buduće korisnike, ali naglasak je bio na izradi same web-aplikacije. Iako nam je kvalitetno osmišljen kostur projekta izrađen u početnoj fazi uvelike pomogao na način da smo uštedili vrijeme te izbjegli neke moguće pogreške, do izražaja je došao manjak iskustva članova tima u radu s odabranim alatima i tehnologijama koji nas je natjerao na samostalno učenje i proučavanje tih alata i programskih jezika.\smallbreak
	
	Komunikaciju između članova tima ostvarili smo putem WhatsAppa i Discorda. Te aplikacije su nam omogućile efikasno dijeljenje svih potrebnih informacija u obliku poruka, a po potrebi i u obliku glasovnih poziva. Na taj način su svi članovi tima u svakom trenutku bili dobro informirani i svjesni trenutnog stanja projekta, odnosno što sljedeće treba napraviti.\smallbreak
	
	Moguća su mnoga proširenja postojeće inačice sustava, ali prioritet bi bio izraditi mobilnu verziju aplikacije jer bi na taj način spasioci mogli lakše i efikasnije koristiti sustav, a time bi cilj projektnog zadatka bio ostvaren u većoj mjeri.\smallbreak
	
	Svi su članovi tima stekli važno i vrijedno iskustvo sudjelujući na ovom projektu zbog činjenice da je većina nas prvi put radila na nekom takvom projektu. Tijekom dosadašnjeg studija nismo se susreli sa samostalnom izradom cijele aplikacije, a pogotovo ne s potpunom slobodom pri odabiru alata i tehnologija koje bi koristili za njeno ostvarenje. Iako nam je ta sloboda izbora bila prednost zbog toga što smo imali otvorene sve opcije i mogućnost biranja onih tehnologija u kojima se smatramo najvještijima, ona je u isto vrijeme bila i prva prepreka koju smo morali premostiti radi toga što nismo bili sigurni što odabrati te nam je to predstavljalo prvu u nizu važnih odluka koje smo morali donijeti na projektu. Osim iskustva donošenja važnih odluka, iskusili smo i važnost dobre organizacije, upravljanja vremenom te suradnje između članova tima. Zadovoljni smo s onim što smo postigli u zadanom vremenu iako smo svjesni da naše programsko rješenje nije savršeno te postoji prostor za napredak, ali to se može pripisati nedostatku iskustva koje će sigurno rasti s vremenom i daljnjim radom na sličnim projektima.  
		
		\eject 